\documentclass[12pt, twoside]{article}
\usepackage{jmlda}
\newcommand{\hdir}{.}


\begin{document}

\title
    {Распознавание текста на основе скелетного представления толстых линий и сверточных сетей}
\author
    {А.\,С.~Лукоянов$^1$} 
\email
    {lukoyanov.as@phystech.edu}
\thanks
    {Работа выполнена при
     %частичной
     финансовой поддержке РФФИ, проекты \No\ \No 00-00-00000 и 00-00-00001.}
\organization
    {$^1$МФТИ}
    
\abstract{
\noindent
\textbf{Аннотация}: Данная работа посвящена решению задачи оптического распознования символов при помощи скелетного представления. Такой подход имеет несколько недостатков, один из них заключается в неприменимости традиционных сверточных нейронных сетей на графовых структурах. В данной работе мы предлагаем способ свертывания графовых структур, позволяющий породить информативное описание скелета толстой линии. Также приводится сравнительный анализ архитектур, работающих непосредственно на растровом представлении символов и  архитектур, использующих графовое представление символов.  Для этих целей используется классический в подобных задачах набор данных MNIST, на котором нам удалось добиться значимого повышения качества распознавания толстых линий за счет нового способа порождения их описаний.
	
\bigskip
\noindent
\textbf{Ключевые слова}: \emph {классификация символов; распознование текста; графовые структыр; скелетное предствление; толстые линии; свертки.}
}

%данные поля заполняются редакцией журнала
\doi{10.21469/22233792}
\receivedRus{01.01.2017}
\receivedEng{January 01, 2017}

\maketitle
\linenumbers
\section{Введение}
Задача оптического распознования символов уже стала классической среди задач компьютерного зрения. Несмотря на то, что качество существующих моделей довольно высоко, каждый год выходит множество научных работ, посвященных именно класификации символов~\cite{MNIST_capsule}~\cite{MNIST_dl}. Основным подходом к решению таких задач стали архитектуры, использующие сврерточные слои~\cite{cnn_lecun}~\cite{cnn_appl}. Традиционно, входом таких алгоритмов является растровое изображение, но, тем не менее, существует более комплексный подход, при котором растровое изображение сначала переводится в векторное представление путем построения скелета сивола, то есть графовой структуры, а потом подается на вход обучаемой модели. 

Наиболее общий подход к скелетизации представляет собой процесс заполнения внутренностей символов кругами, центры которых - будущие вершины графа, соединяются будущими ребрами графа. Например, в работе~\cite{graphs_gen} обсуждается моделирование рукописного текста с помощью жирных линий. В работе~\cite{graphs_shape_comp} проводится сравнение формы бинарных растровых изображений на основе скелетизации. Однако, существует и альтернативные методы, как, например описанный в работе~\cite{graphs_alt_method}. 

При этом, применение сверточных нейронных сетей на векторном представлении изображений является нетривиальной задачей, в следствии того, что традиционные методы сверток неприменимы для таких структур данных. 

Среди задач оптического распознования симфолов и задач компьютерного зрения в целом особое место занимает задача классификации рукописного текста MNIST~\cite{mnist_original}. Большое количество работ, в том числе и современных, используют данную выборку для валидации и сравнения предложенных архитектур, как в работах~\cite{mnist_sample1}~\cite{mnist_sample2}. Например, в докладе~\cite{mnist_sample3} рассматривается многозадачное обучение на данных MNIST.


\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{MNIST_capsule}
	\BibAuthor{Zou, Xianli}
	Fast Convergent Capsule Network with Applications in MNIST"---
	Advances in Neural Networks -- ISNN 2018"---
	Springer International Publishing"---
	pp. 3--10

\bibitem{MNIST_dl}
	\BibAuthor{Palvanov A., Im Cho Y}
	Comparisons of deep learning algorithms for MNIST in real-time environment"---
	International Journal of Fuzzy Logic and Intelligent Systems"--- 2018. – Т. 18. – №. 2. – С. 126-134.
	
\bibitem{cnn_lecun}
	\BibAuthor{LeCun Y. et al.}
	 Convolutional networks for images, speech, and time series //The handbook of brain theory and neural networks. – 1995. – Т. 3361. – №. 10. – С. 1995.
	 
\bibitem{cnn_appl}
	\BibAuthor{Ciresan D. C. et al.}
 	Convolutional neural network committees for handwritten character classification //Document Analysis and Recognition (ICDAR), 2011 International Conference on. – IEEE, 2011. – С. 1135-1139.
 
\bibitem{graphs_gen}
	\BibAuthor{Клименко С. В., Местецкий Л. М., Семенов А. Б.}
	 Моделирование рукописного шрифта с помощью жирных линий //Труды. – 2006. – Т. 16.

\bibitem{graphs_shape_comp}
	\BibAuthor{Кушнир О. и др.}
	 Сравнение формы бинарных растровых изображений на основе скелетизации //Машинное обучение и анализ данных. – 2012. – Т. 1. – №. 3. – С. 255-263.
	 
\bibitem{graphs_alt_method}
	\BibAuthor{Масалович А., Местецкий Л.}
	 Распрямление текстовых строк на основе непрерывного гранично-скелетного представления изображений //Труды Международной конференции «Графикон», Новосибирск.–2006.–4 c.

\bibitem{mnist_original}
	\BibAuthor{LeCun Y., Cortes C., Burges C. J.}
	MNIST handwritten digit database //
	Available: 
	 \BibUrl{http://yann. lecun. com/exdb/mnist}. – 2010. – Т. 2.

\bibitem{mnist_sample1}
	\BibAuthor{Zhu D. et al.}
	 Negative Log Likelihood Ratio Loss for Deep Neural Network Classification //arXiv preprint arXiv:1804.10690. – 2018.
	 
\bibitem{mnist_sample2}
	\BibAuthor{Nair P., Doshi R., Keselj S.}
	Pushing the limits of capsule networks //Technical note. – 2018.

\bibitem{mnist_sample3}
	\BibAuthor{Hsieh P. C., Chen C. P.}
	 Multi-task Learning on MNIST Image Datasets. – 2018.

\end{thebibliography}

\end{document}
